其實籍同藉係咪真係咁難分？

成日都見人用錯「籍」同「藉」，寫「籍口」同「書藉」，真係咁難分咩？以下嘅定義係跟說文解字。

籍者，簿書也。 一般嚟講，個「籍」字會令人聯想到一本本嘅嘢，例如：書籍、戶籍、籍貫

藉者，祭藉也。原本係關以前祭祀嘅事，係祭品嚟，後來用法同「借」差唔多，例如：藉口、藉著

唔該唔好再用錯喇好嗎？ 成日見到人用錯都覺得好礙眼

歡迎學術J 補充

推

push

根 跟 都好礙眼

再推

好簡單：中國古代既書係竹簡 --> 書「籍」係竹花頭

利申：中學文言文背默N次食蛋

明明唔難分 但呢人往往不求甚解 亂鳩咁用

可能班人打拼音然後懶到次次選排第一隻字就算

正常人應該分到, 只有文盲分唔到

打錯字會周身唔聚財咁 係都要寫啱先會內心舒服啲 係咪有強逼症

睇到錯字覺得難受係正常呀

仲有帶同戴 好多人都唔識分

那 哪

D人連「玩」都唔肯打返啱呀
挽挽挽，明知都要寫錯

衛衞
准淮
座坐
分份

准準
須需

衛同衞 只係異體字嘅分別 都無話錯唔錯嘅
准同淮都搞錯就過份咗
之餘之後嗰兩個 有讀書嘅都唔應該錯

有時睇Facebook，啲老一輩嘅都鍾意喺啲新聞post點評人哋，話鳩人哋讀唔成書、不思進取、不學無術，又乜又物，但往往佢哋嘅留言都寫錯撚晒啲字，正一垃圾

呢度大把人連「少」同「小」都未識分

都唔知有無撚讀過書